<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>life on 地主家也没有余粮</title>
    <link>https://willawill.github.io/tags/life/</link>
    <description>Recent content in life on 地主家也没有余粮</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jan 2024 21:08:00 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://willawill.github.io/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Look back and outlook</title>
      <link>https://willawill.github.io/posts/2023-wrap/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 21:08:00 -0700</pubDate>
      <guid>https://willawill.github.io/posts/2023-wrap/</guid>
      <description>看了很多人还在写博客感觉有点受启发，之前断断续续写了好多地方都没坚持下去。简中的censorship实在是太磨人，渐渐的就什么都说不出来了，渐渐的就什么都登陆不上去了。现在有些想法散落在毛象上，dayOne上，或者五年手帐里。但是都不成系统，2024开年之际给自己建个站，当个树洞碎碎念一下。&#xA;开年不顺 12月隐隐觉得奇怪，突然空降了一个senior manager来管我，抓住我不停的问我这个是什么，那个是什么，直到问的我觉得是不是有什么问题。果然 下个星期就马上sorry, you aren&amp;rsquo;t a good fit for the moving forward plan。后来在blind上看见评论说其实11月到QLS， CEO上台要每一个director写他们要开除的人。估计那时候名单就定了，怪不得和另外一个director 1:1的时候我问他人事调动，他说你去问你老板。被雷之后疯狂购物去换benefit，买了四个苹果手表这种事我是不会随便说的。买买买到半夜感觉信用卡都不理解了。&#xA;找自己 这段时间真的很低落，加上周围市场很不好我也很焦虑。虽然知道家庭是坚挺的后盾，也没有财政问题，但是长久以来的identity被打断还是觉得很沮丧。带娃去水上乐园散心，回来以后就分秒必争的改简历找工作。本来想试试IC role，刷leetcode刷得我痛苦得不行决定还是接着走manager track。找工作还算顺利，一直有lead，很快就拿到了一个offer。之所以拖到三月才定，是因为要等另外一个公司的决定。我终于知道了，那种onsite完了说要再加一轮的真的一般都没啥好结果。以后要是再有就果断退出了。&#xA;定了offer以后去了次NOLA，好吃好喝好好看，两个娃也很开心，圆了P的二战博物馆梦，哎，看里面各种17岁战死沙场一类的新闻摸摸手边的小胖子觉得还好我们不在战争年代。&#xA;后来跑了好多山，爬了好多墙，看了好多书，感觉是比较充实的一段时间。学习和成长真的让人快乐。&#xA;倦怠反噬 新工作开始了，一点也不激动一点也没情绪。感觉其实并没有好好休息够，上一段的burn out还是延续下来了。去纽约见了两次同事，说实话technical水平堪忧。感觉要做的事情很多，但是没有什么动力。这种状态一直持续到快年底。其实7月到时候从上一段工作的ptsd里已经走出来了，在黄石camping到时候有一天晚上梦到在做2024 roadmapping，要做no growth, 25% growth, 100% growth. 在梦里各种excel表格做的我焦虑的不行，醒了发现是梦，有种劫后余生的喜悦。虽然上份工离开的很不好看，但是还好是走了，太伤人。&#xA;和组里的人磨合很久感觉顺很多了。开除了toxic的snowflake，整改了好多team process，其实思维已经慢慢转变过来了，it&amp;rsquo;s my team的信心又上来了。年底holiday party那周见到同事感觉大家都对明年很乐观，希望明年真的可以IPO。&#xA;反思一下前6个月的情况，感觉就是我的心气儿和组里的人不符，对我来说就是打好一份工拿好一份工资，对他们来说还是build the dream product。和P聊天时候说到这个，我说其实也想提起精神多做一点，不然总有种熬个大夜勉勉强强交了作业结果不满意的憋屈感。他说那你就去做，反正现在有娃你也不能环游世界。&#xA;新年展望 生日礼物是一些本子和钢笔。我决定再试一次手帐，goals里面分了好几类。&#xA;Self care Climbing Cardio Reading Journaling Productivity Parenting 友好快乐的鸡娃 友好快乐的带娃爬墙/骑车/游泳 继续保证quality 1:1 time Relationship 夫妻date night 老朋友regular catch-up 壮大爬墙伙伴 Everyday life 为了支持以上goals要做的一些事情&#xA;说起来不可思议，我已经快10年没有自己的personal computer了。一直公私混用，这次被雷突然变砖里面好多东西拿不出来。悔恨不已，下单了一个mac mini 纠结了好久到底续哪一个climbing gym想了想还是去常去的，毕竟离家近。 手帐已经支棱起来了 争取明年多些camping trip，climbing trip，然后带娃回次北京！</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
