<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 地主家也没有余粮</title>
    <link>https://willawill.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on 地主家也没有余粮</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jan 2024 11:40:43 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://willawill.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Weekly 1-29-2-2</title>
      <link>https://willawill.github.io/posts/weekly-1-16-1-22/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 11:40:43 -0700</pubDate>
      <guid>https://willawill.github.io/posts/weekly-1-16-1-22/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly 1/8 - 1/12</title>
      <link>https://willawill.github.io/posts/weekly-1-8-1-12/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 14:28:52 -0700</pubDate>
      <guid>https://willawill.github.io/posts/weekly-1-8-1-12/</guid>
      <description>工作 比较忙是因为performance review season开始了，之所以说是season是因为每个人都无限无限的多东西要做。我和组里的六个人做了stoplight，说话说的都累瘫了。我和每个人很诚恳的聊了聊，不足的地方也指出来了。&#xA;现在来说我挺喜欢我的新manager的，感觉不是BS work，能坦诚的聊聊天。有个体会，有时候是要回到consultant的角色，想想有没有其他办法不需要product的。&#xA;妹妹升班啦！ 一直想单开一篇写老二这一年来上幼儿园的情况。拖啊拖的娃都去preschool了。星期三和妈妈去小妹妹班里给她开欢送会。妹妹坐在桌子最顶端，戴着小王冠，全体小朋友给她唱歌。&#xA;墨西哥旅行 本来想玩的好就单开一篇，但现在看来这个酒店不是很满意，或者是对于全包酒店我们玩的有点长。&#xA;Pros:&#xA;完美躲开了村儿里的ultra freezing周末。一月MLK这个时间出去玩是正确的，一般都会赶上一次特别特别冷的寒流。&#xA;全包酒店不用操心一家老小吃喝玩乐。躺平就是了，尤其是找个有泳池游沙滩，泳池玩乐设施齐全的地方。这次订的在这方面还不错，有个高高的水滑梯对我家4岁娃和2岁娃来说足够了，再大估计就无聊了。&#xA;以下就都是吐槽了。&#xA;这次连去带回是6天，四天全天玩。去的飞机晚点了两个小时，到了Cancun已经10点，坐上了Costco travel给订的车到了酒店，太晚了就先住下了。为了换隔壁的房间多花了300.感觉有点被骗了，但是毕竟太晚了就算了。&#xA;一进屋子是两张double的床，来前要的crib也没来，说好是family friendly呢！这咋睡，于是我们把两张大床并在一起。这一夜大家都没怎么睡好因为妹妹来回转，推开又滚回来推开又滚回来。第二天早晨8点多小胖子就醒了，这娃是真的没时差吗。我把娃送到隔壁爸爸妈妈屋又回去睡了会。10点多把妹妹叫起来去吃早饭，早饭buffet中规中矩，大量热带水果随便吃。吃完饭还上游泳衣去游泳，小胖子也就坐了100多次那个滑梯。中午随便找个餐馆吃饭，回屋里睡觉，睡醒在屋里玩一会，去吃晚饭，吃完晚饭在沙滩上玩一会就天黑了。这样的日子x4&#xA;其中也穿插着我们去滑kayak和两人去吃饭，还有我去按了个SPA。因为没有itinerary所以也没有焦虑需要什么时候去什么地方。所以身体累缺觉但是心里很放松，突然就明白了为什么P家喜欢这样的旅行，真的小娃大人都友好。&#xA;我们大概one day too long。最后一天大家都有点生病，Cancun机场太可怕了，乌央乌央感觉像春运火车站。走前知道好多飞机都晚点了，我还有点担心。直到坐下起飞才放心。墨西哥真的太接地气了，机场大巴拉我们去登机口，literally登机口都不是gate或者卫星厅。小胖子高兴极了，感觉是在忙忙碌碌镇的书里。&#xA;几点takeaway&#xA;All-inclusive旅行要想玩的好，要事前说好了哪天哪几个大人看娃，剩下的大人去做别的。最好可以几家一起去，互相串一下。&#xA;吃的都差不多，除非真的是有很顶级的饭馆，不然不用为了吃饭费那么多心。&#xA;书 ✅《蛤蟆去看心理医生》居然翻完了。看书这件事真的是不能订计划，计划内的书没开始，计划外的书读的很上瘾。 ⏭️ 《Fancy bear goes phishing》刚开始看，作者口吻有点patronizing但是故事还挺有意思的。说实话，开头有点太说来话长了，从1960年开始说，这都快60年的事情了。 影 勉强算看了一个电影，回来的飞机上在循环放《Red, White and Royal Blue》啊啊啊，腐女心永不死。我可太喜欢看小年轻激情燃烧爱不得的起起伏伏一惊一乍。romcom好看不好看最大的区别在选角。这个片子的两个主角都很养眼，而且演员之间也是有chemistry的，所以看着很顺。里面有很多裸上身的场面，看完我最大的感受就是，我也要健身！我要有好身材！&#xA;展望一下 练手指还有体力。11-大概是最后瞎猫碰死耗子能上去的难度，再往后要不然就是技巧要不然就是手指能力，反正不能就瞎爬瞎爬了。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekly 1/1 - 1/7</title>
      <link>https://willawill.github.io/posts/weekly-1-1-1-7/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 21:29:41 -0700</pubDate>
      <guid>https://willawill.github.io/posts/weekly-1-1-1-7/</guid>
      <description>这周真的是忙翻了，也是很丧的一周。写好了计划，打算爬墙三次的，但不知道怎么回事永远睡不醒，于是明明有时间但就是懒懒不想动。省下来的时间躺在床上看书还蛮爽的。这篇总结大概就是意识流吧，想到哪里是哪里。每年年底都想从新整理一下自己的GTD, 但无一例外年中夭折。所以这次不想订太多计划，不可以有太多要改变的东西。缓慢的做了几个改变&#xA;Productivity 💻 买了Mac mini，打算开始写blog。还是要写长篇的东西。 📒 重新整理了一个obsidian。装了一些自动插件，目前觉得最好用的是Obsidian Git自动push up to github做备份。其实工作笔记不是很需要备份，因为大部分不会看。我发现我在开会的时候写笔记，完全是为了过脑子，如果只是听了一耳朵的话，真的很难集中注意力。这么多年找自己，认清了一个迷思：I can&amp;rsquo;t multitask, like, I say I can but I can&amp;rsquo;t. 书 ✅《Modern romance》 - Aziz Ansari。有点后悔没去听audio book，但是纸书拿在手里真的舒服啊 ⏭️《Productivity project》 - 目前还没看见什么太新鲜的东西，感觉和《Deep Work》重合满多。估计会是到网上找一个tldr完事的书。我们组的designer真的太可爱了。我跟她聊这些productivity的东西，她说我从来没读过self-help的书。不知道为什么听她这么说我就脑补了心灵鸡汤 You deserve better这类的书籍。 ⏭️《Elegant puzzle》这本从开始当EM就发誓要读下去，但是还没读完。stripe publishing做的书好厚。这个月要读完。 Podcast/Show 《No Stupid Question》还是一如既往的听下去。不知道什么时候开始host从Stephen Dubner变成Mike Maugha。这个 John Oliver 《Last Week Tonight》自从trump当选以后我就没怎么看了，每周都是一模一样的调调，OMG HE IS CRAZY AND EVEN MORE!!! 但是拜登当选以后我就忘了，新闻其实是多样性的，并不是只有trump。这周看了去年出的Homeschooling和Elon Musk。笑疯了 Self-care 每天都在好好写五年计划，手帐也在写。虽然task list还是一如既往的长。 周日爸爸妈妈把娃带走，我把厕所的搁板装上了。美国是个很diy-friendly的国家，但是我这种四肢不勤五谷不分的人真的不适合从事体力劳动。好在我不需要扛大锤，要不然一定是累死累活还吃不饱饭。 很想meditate，但是总是呼吸呼吸就走神了。但是我发现每次想focus在呼吸的时候，脑子里就源源不断有灵感冒出来。也算是好事一桩了吧。 最近其实很容易焦虑，大概有点冬天抑郁症吧。拖延-焦虑-feel bad-更拖延-更焦虑。这次勇敢的对网友提出：你又不要的衣服就给我寄过来吧的请求说，啊还是算了吧太麻烦了我不愿意。也算protect boundary的一种了吧。 想找找inner happiness的书。还想把think fast think slow找出来再看看。感觉虽然生活顺遂但是知道自己是不开心的，有点beat myself up的倾向。不知道为什么总有种很深很深的不安全感，就什么都做不好。和朋友聊这件事，中年人普遍有这个无力感吧。好多事情都不受控制，也不会再想未来可期这种话来骗自己。再想想就该退休啦～人生这一存档游戏已经过半了哟～ 周五和P久违的去看篮球，只要不是Nets就支持主场吧。球赛很好看很紧凑，我们也慢慢找回之前在Barclays拿game pass无穷无尽看球的日子。Q3的时候看比分还算稳定我们就走了。回家一查发现居！然！反！转！了！果然不到最后一分钟不要太笃定。 Parenting 主要还是小胖子的中文。这周推进的比较痛苦，因为故事集很无聊，小胖胖也不愿意过字卡。现阶段的方法是，找一个timer，上好了时间30分钟响了学到哪里是哪里。还是要过字卡啊，下周去墨西哥，打算带一些字卡来回滚，滚到不会再忘为止。 工作 我的工作慢慢上了正轨。越来越觉得组里的scope无限可大，prioritization，prioritization， prioritization。 P一整个腾飞了，挤进了公司各种CXO集团。下周要去他leadership onsite，非常exclusive。他的认真工作真的payoff了。我现在在一个pre-IPO的公司，想想我是不是也应该像他一样I really care and I really want to do it well.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Look back and outlook</title>
      <link>https://willawill.github.io/posts/2023-wrap/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 21:08:00 -0700</pubDate>
      <guid>https://willawill.github.io/posts/2023-wrap/</guid>
      <description>看了很多人还在写博客感觉有点受启发，之前断断续续写了好多地方都没坚持下去。简中的censorship实在是太磨人，渐渐的就什么都说不出来了，渐渐的就什么都登陆不上去了。现在有些想法散落在毛象上，dayOne上，或者五年手帐里。但是都不成系统，2024开年之际给自己建个站，当个树洞碎碎念一下。&#xA;开年不顺 12月隐隐觉得奇怪，突然空降了一个senior manager来管我，抓住我不停的问我这个是什么，那个是什么，直到问的我觉得是不是有什么问题。果然 下个星期就马上sorry, you aren&amp;rsquo;t a good fit for the moving forward plan。后来在blind上看见评论说其实11月到QLS， CEO上台要每一个director写他们要开除的人。估计那时候名单就定了，怪不得和另外一个director 1:1的时候我问他人事调动，他说你去问你老板。被雷之后疯狂购物去换benefit，买了四个苹果手表这种事我是不会随便说的。买买买到半夜感觉信用卡都不理解了。&#xA;找自己 这段时间真的很低落，加上周围市场很不好我也很焦虑。虽然知道家庭是坚挺的后盾，也没有财政问题，但是长久以来的identity被打断还是觉得很沮丧。带娃去水上乐园散心，回来以后就分秒必争的改简历找工作。本来想试试IC role，刷leetcode刷得我痛苦得不行决定还是接着走manager track。找工作还算顺利，一直有lead，很快就拿到了一个offer。之所以拖到三月才定，是因为要等另外一个公司的决定。我终于知道了，那种onsite完了说要再加一轮的真的一般都没啥好结果。以后要是再有就果断退出了。&#xA;定了offer以后去了次NOLA，好吃好喝好好看，两个娃也很开心，圆了P的二战博物馆梦，哎，看里面各种17岁战死沙场一类的新闻摸摸手边的小胖子觉得还好我们不在战争年代。&#xA;后来跑了好多山，爬了好多墙，看了好多书，感觉是比较充实的一段时间。学习和成长真的让人快乐。&#xA;倦怠反噬 新工作开始了，一点也不激动一点也没情绪。感觉其实并没有好好休息够，上一段的burn out还是延续下来了。去纽约见了两次同事，说实话technical水平堪忧。感觉要做的事情很多，但是没有什么动力。这种状态一直持续到快年底。其实7月到时候从上一段工作的ptsd里已经走出来了，在黄石camping到时候有一天晚上梦到在做2024 roadmapping，要做no growth, 25% growth, 100% growth. 在梦里各种excel表格做的我焦虑的不行，醒了发现是梦，有种劫后余生的喜悦。虽然上份工离开的很不好看，但是还好是走了，太伤人。&#xA;和组里的人磨合很久感觉顺很多了。开除了toxic的snowflake，整改了好多team process，其实思维已经慢慢转变过来了，it&amp;rsquo;s my team的信心又上来了。年底holiday party那周见到同事感觉大家都对明年很乐观，希望明年真的可以IPO。&#xA;反思一下前6个月的情况，感觉就是我的心气儿和组里的人不符，对我来说就是打好一份工拿好一份工资，对他们来说还是build the dream product。和P聊天时候说到这个，我说其实也想提起精神多做一点，不然总有种熬个大夜勉勉强强交了作业结果不满意的憋屈感。他说那你就去做，反正现在有娃你也不能环游世界。&#xA;新年展望 生日礼物是一些本子和钢笔。我决定再试一次手帐，goals里面分了好几类。&#xA;Self care Climbing Cardio Reading Journaling Productivity Parenting 友好快乐的鸡娃 友好快乐的带娃爬墙/骑车/游泳 继续保证quality 1:1 time Relationship 夫妻date night 老朋友regular catch-up 壮大爬墙伙伴 Everyday life 为了支持以上goals要做的一些事情&#xA;说起来不可思议，我已经快10年没有自己的personal computer了。一直公私混用，这次被雷突然变砖里面好多东西拿不出来。悔恨不已，下单了一个mac mini 纠结了好久到底续哪一个climbing gym想了想还是去常去的，毕竟离家近。 手帐已经支棱起来了 争取明年多些camping trip，climbing trip，然后带娃回次北京！</description>
    </item>
    <item>
      <title>最近心态有点崩</title>
      <link>https://willawill.github.io/posts/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%BF%83%E6%80%81%E6%9C%89%E7%82%B9%E5%B4%A9/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2021 11:46:10 -0700</pubDate>
      <guid>https://willawill.github.io/posts/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%BF%83%E6%80%81%E6%9C%89%E7%82%B9%E5%B4%A9/</guid>
      <description>9/2&#xA;小姑娘快7个星期了，不是很纠结体重以后每天简直天使得不得了。白天小觉都是一个半小时两个小时叫醒，晚上有一次居然睡到了7小时，起码也是4，5个小时一觉。&#xA;上个星期拿了避孕药以后突然就减产了，我一开始特别特别沮丧，本来还以为这次母乳会很顺利，要是一直减产可怎么办啊。现在来看虽然减了但是还够吃，也能冻起来一些。就是亲喂还是很艰难，妹妹肯定每次都没吃饱就睡过去了。我一直没有下定决定饿着她不补瓶子让她练习胸喂，等两个月以后再说吧，一想到年底就要回去上班也是很烦。现在有半天的保姆在，我可以跑跑步爬爬山睡睡觉。等以后睡眠再好些，我想做些事情，先把threejs学完！&#xA;心态有点崩是对于covid来说的，纵然有了娃不能说走就走坐飞机去旅行，但是起码有向往的。自从疫情以后，除了生娃以外还没有一天没在自家床上睡过，小胖子也从来没在他crib以外的地方睡过。诚然现在有了rosie不能出去，但是road trip也想不出来能去哪里也是很烦。好多人带娃去camping，感觉也是费爸妈。所以说到底，还是我们懒吧。明天P飞回纽约参加他外公的service，预定的时候以为covid怎么也完事了呢，打算让P带小胖子一起走的。结果没想到Delta一出来，美国又陷入了covid peak，口罩也要戴起来，小孩子也开始感染了，疫苗好像也不是特别好使了。感觉距离能下次出游遥遥无期啊，幸亏俩娃还小，就算不出门也不是什么大损失。</description>
    </item>
    <item>
      <title>胖Taco两岁四个月</title>
      <link>https://willawill.github.io/posts/%E8%83%96taco%E4%B8%A4%E5%B2%81%E5%9B%9B%E4%B8%AA%E6%9C%88/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 11:27:12 -0700</pubDate>
      <guid>https://willawill.github.io/posts/%E8%83%96taco%E4%B8%A4%E5%B2%81%E5%9B%9B%E4%B8%AA%E6%9C%88/</guid>
      <description>今天泵奶刷手机的时候看到小土的推送，从好几个方面总结她家老二的发展情况。突然觉得，时间过得好快啊，总觉得都亲身经历过肯定不会忘，但是一天天的过去也就模糊了。最近有了二宝，总是不由自主和小胖子小时候做比较，那个小小一只只会哇哇哭的小宝宝，现在也长这么大了。&#xA;身高体重 胖taco从开始吃辅食以后体重和身高就没掉过90%, 头围倒是一直85%左右。最近一次在家测的数据是体重38磅，身高98cm。买衣服要买4T，个别牌子买5T。鞋子是10C，自从训练自己上厕所以来一直穿crocs，因为方便穿脱。&#xA;睡眠 我们一直很引以为傲的就是胖taco的睡眠，他从3个月开始自己睡8到10个小时，四个月训睡以后雷打不动的晚上11，12个小时，白天三个nap, (1.5hr, 1.5hr, 30min)，八个月左右最后一个小觉开始 慢慢不睡，每天变成两个nap，各两小时。十六个月的时候开始并觉到白天只有一个nap直到现在。平时他白天去daycare，周末在家，作息基本是早晨7点到7：30间起床，中午12点半吃饭，1点开始nap，3点半叫醒，晚上7点开始bedtime routine，然后放床关灯走人。Taco在22个月的时候第一次翻出了crib，我们试着给他换toddler bed，但是终究因为不适应搞得大家一个星期都没睡而告终。塞回crib以后我买了个帐篷让他翻不出来。买了帐篷以后他反而睡得更好，所以我们想起码等到三岁再换床。&#xA;今年的独立日拿出来三天potty train，一周以后已经可以自己跑步去上厕所，大号小号都没事故。nap和晚上睡觉还是戴尿布的，但是几乎一次也没尿在里面。估计要再大一些才能训晚上戒掉吧。&#xA;吃饭 前六个月纯母乳，六个月开始上辅食。遵循的是BLW，最开始给可以握的香蕉段和牛油果，蒸绿菜花蒸白薯土豆，做各种小饼饼。七个月长第一颗牙，早晨可以吃一整根香蕉。一岁以后不单独做饭，我们家做饭中西合璧，Taco爱吃各种面食，pesto pasta，mac &amp;amp; cheese，包子饺子皮（只吃皮），爱喝各种豆粥，喜欢吃西红柿黄瓜沙拉，基本算是我们吃什么他吃什么，不怎么挑食但是对肉和鱼虾兴趣一般般。两岁检查的时候儿医说可以不用给全脂奶，所以后来开始喝1%。由于他平时爱吃cheese，在学校也吃很多酸奶，所以两岁以后喝奶就很随意了，家里每周定半加仑，基本喝不完。两岁以后开始给零食和甜食，作为special treat，但是小人儿还不太理解“special”，以为随时随地都能有，经常会追着我要special treat，我问他为什么呀，他说因为我想要。&#xA;Taco餐具用的不是很好，只会用勺子和叉子，还经常一着急就上手抓，吃的人仰马翻。感觉训练用筷子可以提上日程了。&#xA;阅读 我们从看黑白卡开始，很小就给他看书和读书，最开始是board book，很经典的大棕熊或者很饿的毛毛虫什么的。从一岁以后taco的兴趣就很稳定的集中在车和各种能跑的东西，最爱的书是Richard Scarry的Cars, Trucks and things that go，讲了无数无数遍。我海运了很多书给他，最爱的是汽车嘟嘟系列和开车出发系列。都是没完没了的车，每周最激动的事情就是看垃圾车。小睡鼠波波和鼠小弟系列有选择的喜欢。&#xA;我怀孕以后经常是爸爸放睡。爸爸放睡一般读各种图书馆借来的绘本和Blue truck系列。娃开始说越来越多话以后，又把之前的board book找出来给他看，虽然不认字但是他基本可以复述每页的故事在讲什么。等老二稍微消停一点，我要抓一抓taco的中文阅读了。&#xA;大运动 Taco的攀爬平衡能力一直都很超前，可能和很小就开始玩蹦蹦床有关系。他个子也高，去游乐场玩5岁以上娃玩的攀爬架一点问题都没有。一岁生日买了pikler triangle，两岁买了monkey bars，现在已经满足不了他了。最近散步如果带狗子，就让他骑scooter，因为真的太快追不上。下一步可以上balanced bike了。&#xA;Taco10个月的时候我们从纽约搬到了Boulder，为了更好的quality of life。由于疫情不能旅游，有限的娱乐项目就是推着娃跑步，带娃去hiking。娃爹斥重金买了一个hiking carrier，本来号称可以用到五岁，奈何娃长太快。而且很早开始娃就想自己走，于是就变成背背走走，背背走走，最后完全不需要背。现在5miles以下的hike他都可以自己走下来，很期待能带他爬14ers的那天。&#xA;今年夏天热的不得了，下午经常带他去游泳，划水慢慢有长进但是还是不愿意自己带floaty，比较费爸妈。最近有了妹妹，我很注意和他的一对一时间。经常带他出门“看花花”（散步），或者去游泳，二胎妈妈坐月子什么的不存在的。&#xA;在家喜欢从沙发和窗台上往下跳，自从把high chair的托盘撤掉以后每次他都是自己爬上爬下。吃完饭会让他擦一遍手，嘴，肚肚，裤裤，屁股，胳膊肘，膝盖，脑门儿，ankle, toes，然后跳下来我或者娃爹接住。两岁多的娃真的甜，还是肉乎乎的，让人忍不住亲好几口。&#xA;6.语言发展&#xA;我一直立志培养他当bilingual，但是现在看来中文还是落后。英文可以对话可以提要求可以背书，中文停留在可以听得懂但是不太主动说。自从十几个月的时候爆发了复读机模式，词汇量就很大规模的增长，当然主要是英文，或者中文有储备我不知道罢了。&#xA;他的中英文发音都很清晰，基本上不用特别了解他的人也都听得懂。现在经常在家里问，mommy what are you doing, daddy what are you doing，顺便教了好多在睡觉，在游泳，在上班，在跑步一类的短语。比较常见的对话是：mommy, are you sleeping? 他不会用do you句式，不管什么都是are you。 are you going to the pool?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hi Rosie</title>
      <link>https://willawill.github.io/posts/hi-rosie/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 11:22:23 -0700</pubDate>
      <guid>https://willawill.github.io/posts/hi-rosie/</guid>
      <description>正式进入二胎生活已经两个星期了。有时候还是反应不过来自己已经有了一双儿女，还是习惯性的只想着小胖子，然后才反应过来哦对了，bassinet里还睡着个老二。&#xA;如果上次怀孕是“怀了个假孕”，这次就是结结实实的I am pregnant and I am really pregnant. 倒不是体重增长，整个孕期都被“可能有妊娠糖尿病”和”娃有IUGR”这两件事笼罩着，20周大排畸的时候还一切正常，发现宫颈短，所以做了环扎手术。29周产检发现看宫高娃偏小，临时加了B超，发现娃真的小，在10%以下。看Doppler的时候发现有胎盘供血间歇性失联的表征，high risk OB要求我马上住院，因为有要把娃随时剖出来的风险。好在住院三天后看Doppler一切正常让我回家休养，然后就开始了漫长的每周去看两次NST，看胎盘供血，要是状态不好随时剖的Protocol。慢慢的29周过到30周，32周，34周，每次看都是情况稳定没有恶化，所以可以等到37周，最晚不能到38。约了37+3去催。&#xA;星期二早晨先把小胖子送去daycare，告诉他乖乖的，爸爸妈妈去生妹妹，星期四就回来。然后去了医院。催产先把环扎解开，OB内检发现已经开了两指宫颈60%软化。溜达到L&amp;amp;D，还让我颠了会瑜伽球。十点开始打pitocin，十一点OB来给我内检，说我已经三四指，进度很好可以人工破水。中间有两次血压到了160/90，OB决定给我挂magnesium。之前还和护士谈笑风生，我说我好像311了，他们说二胎是会快一点，你进度很好。当时居然还能聊天。慢慢就变得越来越不能忍，P过来拉我的手告诉我麻醉就快到了，让我忍一下。12：30我说太疼了，而且我很想bear down，一个护士去叫OB了，一个护士给我内检，说已经可以看到头发。我还记得她跟我说 Willa you can either wait for the anesthesiologist or you can have your baby right now. 我说just get it over with。然后就这样，拆床的拆床，摆腿的摆腿，12：43一个push，我怀里多了一个滑溜溜哭得哇哇的小婴儿。&#xA;因为生产很快，Rosie的头并没有经过产道挤压还是圆圆的。等了一分钟剪了脐带，被拿走擦干净量体重，Rosie真的是小啊，生出来只有4磅多，皱巴巴的皮肤像个外星人。听到她一切指数都健康正常，也不需要住nicu，我们就放心了。体重嘛，慢慢长就是了。因为我还挂着Magesium，所以第一个24小时不能转去post partum病房，娃小的担心是他们不能自己调节体重和血糖，所以不能等我的奶下来，要从头就开始喂。护士拿来好多donor&amp;rsquo;s millk，同时让我一开始就泵奶。第一天就是吃吃睡睡啊这是我的娃就过去了，她的表现一直很好，吃的很好血糖也很好，怕她冷我们一直skin to skin。皮包骨头的小东西，估计在我肚子里饿坏了吧，吃的很是勇猛。第二天转到普通病房，继续观察一天，晚上做了Carseat test准备明天出院。&#xA;至此，从29周开始所有的Maybe， 所有的risk都没出现。娃坚持到了37周，还和我们一起出院，大家总说娃小不好带，其实新生儿都难带，Rosie并没有特别难。我总忍不住和当年带Taco做比较，他们兄妹真的好像啊，都是乖乖吃饱就睡的娃，当年为了taco的黄疸我也是两小时一喂的，都是这么过来的。&#xA;要说不一样，这次明显放松多了，抱着她软软的小身体也可以很享受。说困还是困，但是也没觉得有什么大不了，不会焦虑。小姑娘希望你快快长大，以后带你看世界啊&#xA;Notes from 2024, 现如今这个老二已经活蹦乱跳涨到了身高体重都超过平均值。每天叽叽喳喳的好不快活</description>
    </item>
    <item>
      <title>又是一年nola</title>
      <link>https://willawill.github.io/posts/%E5%8F%88%E6%98%AF%E4%B8%80%E5%B9%B4nola/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2016 11:38:52 -0700</pubDate>
      <guid>https://willawill.github.io/posts/%E5%8F%88%E6%98%AF%E4%B8%80%E5%B9%B4nola/</guid>
      <description>其实我挺后悔没把去年写下来的，风风火火的骑着Khai的自行车肆意在大街小巷穿行，去那些个旅游者少有的地方，大大咧咧也没做防晒，愣是把自己晒成东南亚人。&#xA;今年跟Khai打了招呼就任性的定了来NO的机票。&#xA;星期二晚上接了我去lost love lounge吃了好吃到爆的bahnmi。&#xA;星期三早晨去ruby&amp;rsquo;s slipper吃了eggs cochon benedict然后去city park 跑步，下午休息了一会一起去coop&amp;rsquo;s place吃真的jambalaya。然后去Luke吃生蚝，然后去lafayette square看kermit ruffins. 晚上去12 miles limit吃好吃到爆的tater tots。&#xA;星期四早晨去ruby&amp;rsquo;s slipper吃了bbq shrimp and grits，然后去墓地跑步。跑完下午休息了一会一起去东边送货，两家饭馆在bywater，一家在uptown。khai把我在luke放了下来，我进去吃了两沓生蚝喝了两杯chardonnay。在french quarter随便走，顺腿拐进了一家糖店，又拐进了一家雪茄店。我是有点高，莫名其妙的买了明信片和雪茄，然后打算给bourbon street一个机会。果然游人如织，人来人往，酒吧都在卖力吆喝，游人们莽莽撞撞的阅读着橱窗里的菜单。沿着Canal一直走就能走到家了，拐到tulane ave的时候突然奇想，想去parkaway吃poboy。走在路上突然恍惚了，那天晚上是在这儿迷路的吗？还是十二月时候在巴黎。一个人出来次数多了，有时候会搞混。去年的nola天气可没这么温柔，要不然我也不会贪恋的连续两天走路回家。&#xA;星期五终于去了心心念念的jazz fest，今天的lineup我也不是很认识。只知道想看revivalists 和Paul Simon。想写这篇日记也是想写写paul simon。他和乐队合作紧密，diamonds in the soles of her shoes, call me Al, me and julio down by the school yard，还有他的一些新歌，唱到the boxer的时候，前奏一起我眼眶瞬间就湿了，我给我爸发微信说，他唱the boxer了，他要是唱the sounds of silence我大概真的要哭了。simon &amp;amp; garfunkel带给我的回忆是在乍暖还寒的北京，阳光不吝惜的从阳台直射进来，星期天的上午，湿漉漉的客厅地砖，轰隆隆的洗衣机，中午的热汤面。我大概还是小学，我爸会在做家务的时候放一些音乐，MJ也放，chopin也放过，bach, elvis也放过，他最爱的还有carpenter和小红莓。但是放的最多的还是simon &amp;amp; garfunkle, 九十年代盗版盘做的合集，封面他们俩一个坐一个站，simon带着那顶goofy的帽子。cecilia是那种里面我第二喜欢的，第一是the sounds of silence，还有the boxer，mrs.robinson，bye bye love。那是一段很清晰很明快的记忆。离家这么多年从来没有刻意想起，2012年碰见scott的时候因为他姓robinson，所以突然急赤白脸的把Mrs.robinson翻出来听。然后就是今年，星期三躺沙发上看lineup一眼就看见他了。然后弹跳起来问khai咱可不可以起星期五去。 昨天散场以后满大街都是接着狂欢的人，此起彼伏的音乐和漫天而来的欢呼。我觉得他们都没我快乐，但是谁又懂谁的快乐呢？</description>
    </item>
    <item>
      <title>胡萝卜君受宠始末</title>
      <link>https://willawill.github.io/posts/%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%90%9B%E5%8F%97%E5%AE%A0%E5%A7%8B%E6%9C%AB/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 10:59:48 -0700</pubDate>
      <guid>https://willawill.github.io/posts/%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C%E5%90%9B%E5%8F%97%E5%AE%A0%E5%A7%8B%E6%9C%AB/</guid>
      <description>我是一枚体胖心不宽，虎背熊腰又玻璃心的人。 所以很多时候我不好意思跟人家讲其实我不吃XXX的，不吃XXX,XXX,以及XXXXX。因为我怕人家惊恐的眼神：那尼玛是吃什么长得这么胖的啊。。 可是如果忽略我不吃物种的数量，而认真关注一下他们所属的种类，上面那个问题就迎刃而解了吧。&#xA;我不吃胡萝卜。&#xA;我不吃鸡蛋。&#xA;我不吃茄子。&#xA;我不吃芹菜。&#xA;我不吃青椒。&#xA;土豆的话跟牛肉一起是吃的，跟其他在一起也不爱吃。&#xA;还有韭菜，香菜系列。&#xA;爱吃大白菜炖豆腐，但前提也得汤里有排骨。&#xA;所以，本质上，我的心头好只有肉，鸡鸭鱼肉，牛羊猪肉，还有各种不上台面的心肝肺脾肾，生冷不忌。&#xA;跟小白在一起以后他时时惊恐于我的诸多刁钻胃口，&#xA;因为在这边做饭无非是XX炒XX，XX炸XX。一荤一素，干活不累。&#xA;鉴于我对素材如此挑剔，于是以上句式就变成了XX炒白菜， XX炸白菜，XX炖白菜，XX煮白菜。。&#xA;终于他忍无可忍，在视频里和我未来的公婆控诉我的各种挑食，小白爸爸很不解的问我，为啥不吃啊，多好吃啊。我赶紧点头如捣蒜，是是是我错了。&#xA;此时小白趁热打铁喝令我此后给啥吃啥不许废话。我也赶紧俯首撑是。&#xA;于是第二天去超市直接霸气的买了最大包装的胡！萝！卜！&#xA;然后回家把我所有零食收起来，&#xA;写程序写困了。。。。。。。。。。。吃胡萝卜吧！&#xA;打游戏打累了。。。。。。。。。。。吃胡萝卜吧！&#xA;做题做饿了。。。。。。。。。。。。吃胡萝卜吧！&#xA;无聊想往嘴里塞东西了。。。。。。。吃胡萝卜吧！&#xA;想抱着零食看电影了。。。。。。。。抱胡萝卜吧！&#xA;大扫除中间休息休息。。。。。。。。吃胡萝卜吧！&#xA;还有各种晚上该做饭了，&#xA;蛋炒饭。。。。。。。。。。。。。。放胡萝卜丁！&#xA;猪肉炒菜。。。。。。。。。。。。。放胡萝卜丝！&#xA;包饺子吗。。。。。。。。。。。。。剁点胡萝卜！&#xA;白菜炖排骨。。。。。。。。。。。。扔根胡萝卜！&#xA;在接近俩星期的狂轰滥炸之下，我居然像斯德哥尔摩患者一样热烈的爱上了胡萝卜，手边经常放着一包3L装的baby-cut carrot， 小拇指粗细，咬起来脆卜卜，嚼一嚼又回味甘甜。</description>
    </item>
    <item>
      <title>本来说好不用豆瓣写日记的</title>
      <link>https://willawill.github.io/posts/%E6%9C%AC%E6%9D%A5%E8%AF%B4%E5%A5%BD%E4%B8%8D%E7%94%A8%E8%B1%86%E7%93%A3%E5%86%99%E6%97%A5%E8%AE%B0%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 10:59:48 -0700</pubDate>
      <guid>https://willawill.github.io/posts/%E6%9C%AC%E6%9D%A5%E8%AF%B4%E5%A5%BD%E4%B8%8D%E7%94%A8%E8%B1%86%E7%93%A3%E5%86%99%E6%97%A5%E8%AE%B0%E7%9A%84/</guid>
      <description>昨天久违的去滑了冰，我和waters纷纷表示，诶呀滑冰和滑雪真是两码事啊&#xA;于是又碰到了冰场的那些熟悉的人物，比如上了年纪但是还是会在转弯的时候小跳步倒脚的“偶像”， 戴着棒球帽子绕大圈滑的“农场主爷爷”， 还有每次一进场就刷刷刷二话不说脱的露出事业线的“大波球刀妹”。当然还有“冰上印度王子”和“黑塔足球先生”。看着他们从我身边咻咻咻的经过，真的很想摘了帽子追上去拍拍肩膀：”嘿，好久不见撒！“。可惜我动作实在笨拙，能保证自己不摔倒俨然不易，再追上去打招呼简直是天方夜谭。&#xA;一个半小时很快就过去了。坐在场边换鞋的时候我和waters总结，今天又有一个新进人物。我们亲切的叫他“乡下GAY”！乡下GAY是个白人，但是脸上布满了很乡土气息的红丝，加上穿了一个紧身蓝色深V领上衣和Skinny牛仔裤，那傲骄受得气质发挥得简直淋漓尽致。&#xA;滑完回家去收菜，自从昨天早晨下了Battlenations以后，我和waters就魔怔了似的总是惦记着，该收租了，该收菜了，该打恐龙了。。直接导致每次回家都抢车开的两个人，很默契的同意让开得最好的那个人用最快的速度回到家里——连网收菜！&#xA;周五放学的时候waters很欢乐的跟我说，我们去看看游戏手柄吧！我从大衣领子里费劲的把嘴拿出来，说：好。于是在星期五各种灯红酒绿赶赴爬梯的人群中，我们俩驱车来到了沃尔玛。一进门就看见了黄澄澄的香蕉和绿油油的黄瓜，我走上前拿了一把香蕉。自动拐到冰激凌柜前，两个人对Ben&amp;amp;Jerry各种品头论足之后，又绕过了肉食区，奶制品区，零食区，清洁用品区。这时候我们手里已经提满了火腿片酸奶奇多家庭装洗涤灵还有刚才开头拿的那串香蕉。可是还没有到游戏手柄区，我们站在卖电视前面看了一会儿NBA广告，又在卖tablet的柜台前戳了戳kindle。磨磨蹭蹭间发现有个清！仓！甩！卖！区！，原价25现在只卖5块钱哦！各种iphone 2,3,3GS时代的周边用品，还有个itouch2的外接电源，waters把他的itouch塞进去差点拔不出来。。然后我们终于历尽千辛万苦跋涉到了游戏影音区，终于看到了今天的主角——游戏手柄！但是这时候我已经饿得想回家了。草草翻了翻XBOX和PS3的手柄就作罢了。&#xA;这个故事告诉我们，走神是多么有危害性的一件事.&#xA;今天坐在图书馆里看书，对面的男生一直在跑出去接电话。我跟7仔说，他肯定有好多面试。7仔说你太阳光了，他可能只是在筹划怎么过情人节。哦对哦！明天就是情人节。好像我应该准备点什么或者做好准备收点什么，和waters之间仿佛就没有这个过节的气质。。。不过，生活总要有惊喜的啦。&#xA;中午吃饭的时候waters在给我讲他氯化镁入水结果引发大爆炸的事故。说着说着他自己抱着肚子狂笑起来，我坐在桌子对面开始走神。不知道如果加的不是清水而是芬达雪碧之类的，会不会腾起一片橙色的蘑菇云。然后我就被自个儿逗乐了，也跟着waters大笑起来。所以外人看起来应该是幅很和谐的画面吧。&#xA;周末断断续续下了两天的雪，上午刚把车刨出来下午就又盖严实了。我还在感叹，看来徒伤悲的日子要来的晚一些了。结果没想到今天就大太阳，看来春天的脚步是怎么使绊儿都拦不住的啊.&#xA;Notes from 2024, waters是当时的男朋友。那时候其实挺没心没肺的，撇开各种问题不谈，嘻嘻哈哈的还挺高兴的。那时候也没想一定要留下来，要卷，要怎么样，被日子推着走，做一天和尚撞一天钟。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
